% @Difficulté 1
% @Mathalea uuid=cb572&id=2N30-4&n=2&d=10&s=1&alea=WtWZ
% @Source Coopmaths
% @Niveau 2nde 
% @Theme Calculs numériques
% @SousTheme Diviser deux fractions
\begin{exercice}[Calculatrice=false, Source=MathALÉA]
Calculer et donner le résultat sous  forme irréductible.\begin{multicols}{2}
\begin{enumerate}
 \item $\dfrac{7}{10}\div\dfrac{1}{7}$
   \item $\dfrac{5}{9}\div\dfrac{9}{10}$
\end{enumerate}
\end{multicols}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}
	\item Calcul de $\dfrac{7}{10} \div \dfrac{1}{7}$ :\\
	$\begin{aligned}
	\dfrac{7}{10} \div \dfrac{1}{7}&=\dfrac{7}{10} \times 7\\
	&=\dfrac{7 \times 7}{10 \times 1}\\
	&=\dfrac{49}{10}
	\end{aligned}$
	\item Calcul de $\dfrac{5}{9} \div \dfrac{9}{10}$ : \\
	$\begin{aligned}
	\dfrac{5}{9} \div \dfrac{9}{10}&=\dfrac{5}{9} \times \dfrac{10}{9}\\
	&=\dfrac{5 \times 10}{9 \times 9}\\
	&=\dfrac{50}{81}
	\end{aligned}$
\end{enumerate}
\end{Solution}


\begin{Indice}
	Diviser par une  fraction, revient à multiplier par son inverse. \\
	Par exemple, \\
	$\begin{aligned}
	\dfrac{5}{9}\div\dfrac{9}{10}&=\dfrac{5}{9}\times\dfrac{10}{9}\\
	&=\dfrac{5\times10}{9\times9}\\
	&=\dfrac{50}{81}
	\end{aligned}$
\end{Indice}
\begin{Reponse}
	\begin{enumerate}
	\item $\dfrac{49}{10}$
	\item $\dfrac{50}{81}$
\end{enumerate}
\end{Reponse}